點解而家香港無能力再起番d實而不華嘅樓?

點解香港再起唔返第一城, 美孚新邨, 太古城, 康怡呢d樓？

全部新樓都豪宅化.
落地玻璃,
open kitchen
焗你用分體式冷氣,
又硬食個露台, 又唔係大.
d房又唔好擺位.

啲冰有咁大粒得咁大粒，飲管有咁粗得咁粗，呢啲野唔係要我教呀

發展商要賺盡

全部俾堆大陸喱洗黑錢用

我都好憎D樓用分體式冷氣

其實我覺得冇乜問題，咁你咪買返太古城，康怡lor

全部都係成本問題, 則愈畫愈細細咪要做open kitchen 囉

+1...

落石屎貴

唔係起唔番 係賺既錢冇豪宅化賺咁多

以前啲樓間隔實用性高 用料質素好 成本咪高
宜家成本都高 但為左賺盡 間隔有得偷就偷 二百呎都比個工作平台你 單位細名正言順就open kitchen
單位多左 少咁幾堵牆
一層就廿鳩幾伙

因為賣樓係計建築面積

理閪你實用面積幾多

美孚新村個樓底得2米3左右 實而不華

有
房協

公屋居屋囉，再唔係房協D新樓會少幾樣

甘低？

大玻璃 分體室冷氣有咩問題

馬鞍山the entrance個樣算係咁
露台係細到企唔到 但調轉嚟睇 冇點呃呎數
而且藍色+波浪型 同其他樓比 算有自己style

open kitchen又係問題

係連燈，屎都係舊既好

麵粉貴，中間發展商人工都貴

帝峰 ～皇殿

薯條有咁熱氣得咁熱氣

其實我鍾意啲樓有露台比我種吓野, 養狗, 望吓街吹風

有， 但你買唔起

同埋梗廚一定要有窗

但宜家d露台企一個人已經冇位

無能力

天真 點會無能力 ?

係班地產狗 要賺到盡呀 柒頭
人性既崩壞呀

但一千尺 大露台wor
同埋我想講無咁低囉

而家果d所謂露台除左俾人跳樓之外都無咩用

露台養狗

樓下嗰間放棄埋個天台

* 露台

唔係，佢樓下應該係隔火層，你見所有野都同其他層數唔同

即係居屋咁law
你問心居屋設計賣到新私樓價錢有沒人買
香港人睇樣＞＞＞＞＞all

最緊要係發展商咁起樓，咪又係瘋狂俾人搶哂
而家香港樓間隔係點唔重要，最重要係個銀碼

發展商：
玻璃有咁大塊得咁大塊，換冷氣都要租佢吊艇
會所有咁靚裝得咁靚裝，俾你班業主份虛榮感
管理費有咁貴收得咁貴，唔係點分拆物管業務上市

啲窗都一樣 , 原來係咁 , sorry 我鄉下仔唔識野

房協d新樓幾好，但唔會平lor，仲要抽

笑撚死

起到幾閪都大把港燦賣
點解唔賺到盡？

隔火層通常會全部通天(你見右邊有個通天既窿)
但亦都會有啲消防設備例如泵房

有啲發展商為求美觀整到個泵房外牆同樓上樓下一樣樣

啲設計整得實際啲，又係咁多人買，柒啲又一大堆人狗衝

新樓無1000尺實用面積咩？
你想表達乜

發展商不再實而不華

其實香港都係

可唔可以又華又實

唔乜都話豪宅點賺到盡
香港地產吸血鬼
已經影響哂你成個生活
但依加有得你揀移民定繼續買香港樓

無知唔好出黎柒啦

露台最大用途係食煙

樓巿gogogo

香港樓起到咁
啲地產股都係咁頹

係囉，遲 D 移民潮到，樓價大跌，你買幾多都得啦。

Beam+

甘你老母

行內都知美孚新村造工唔撚惦

想知段野本身噏乜
狗狗吠左一聲跟住點
image search 同文字search都揾唔到原文

1.偽豪宅化
2.綠建搞左一堆怪積出來

咩年代丫，你唔知改左例好耐咩？

點解
我未用過窗口機

building regulation 有改過（eg 為咗推行「綠色建築」而放寬露台等等嘅GFA），然後啲地產商就走法律罅，賺多啲錢

改咗制啦，而家要標埋實用面積

最實而不華係舊式豪宅
半山淺水灣加多利山嗰啲
又大又實用

駿發花園o唔ok

垃圾港共加垃圾地產商

錢

仲有黑廁冇窗，唔環保，唔衛生。

我幾鍾意露台同open kitchen 喎

大圍珀玥

因為點樣都有人買 點解唔拎盡晒啲冇用嘅gfa concession 個則偷盡佢又整多間單位賣貴啲

引用得當 好貼合現實情況 上等之作

因為d樓起黎唔係俾人住係俾人炒

依家d新樓分體機出面仲要整個死人金屬框
我買果層個分體機外面部機仲要係樓下果層單位，又係有金屬框圍住
焗你租吊船

有$100
d人要賺盡佢

無能力
唔起

為政者既錯
起樓無監管架咩?
而家D樓漏水,發水全部都話係合法既
又追討唔到, 搵笨.
不過唔係用來住, 用來炒既, 算

比較想見到香港有能力起到呢啲樓

啱 比啲骨氣

朋友新屋入伙去過又幾好可以一路煮嘢同朋友吹水

麻煩係煮中餐啲油煙問題

租吊船好過搭棚啦
同埋分體唔會冷氣機滴水
只有窗口機先會

真 好多鑽石型廳 都唔知做乜鳩

少
好多都係細則

你係咪搞錯左
舊樓先多鑽石型

落地玻璃先好喎 採光好好多 舊樓成個監倉咁

Open kitchen都叫豪宅

... 講咗好耐

用過open 返唔到轉頭 小型家庭有幾可大煮
我寧願用埋d位做飯廳
除非係梗廚+工人房唔使對工人

你睇歐美日本都大部分open

你起新樓唔豪宅化，每呎呎價未要賣平過其他地產商（有比較之下）。

咁二手樓呎價又有d尷尬，減唔減好。

能力係有

主因係發展商問題
再推上一層，係政府建築物條列問題
如果改例，就唔會比發展商起鳩屎樓炒到盡

總結：
係地產霸權 官商勾結嘅產物

可以要嚟望住條街後入扑嘢

整窗口式冷氣機，洗乜搭棚

open kitchen整埋吧枱係幾好，不過抽風系幾勁都冇用
一煮飯成個廳都係油煙味 搞到啲嘢油粒粒
有得揀點會唔鍾意梗廚

新加坡公屋係全世界數一數二。至於你個圖個棟係全sg最貴的公屋。

有啲係工作平台(Utility Platform)嚟

一煮飯成個廳都係油煙味

你用過未

睇過樓
美孚新村除左位置靚
真係無咩優點

窗口式會冷氣機滴水
勁麻煩
同埋分體式又靜又舒服
搭棚有咩問題
最緊要用得開心

呢個pj應該係私人樓？

梗廚有窗，廳可以繼續開冷氣涼
open kitchen就一定要開窗/ 露台
唔少新樓離譜到係室內循環抽風

明明窗口機係落後既產物但竟然有人吹奏
窗口幾咁好就唔會發展出420機啦

open kitchen點會唔可以開冷氣
用得open冷氣一定預大半匹
你有部正正常常既抽油煙機 唔開窗負氣壓一定抽到

要迎合番支那市場

香港人就係咁賤

香港人就想樓宅外牆靚 大堂夠豪, 唔係點說服自己比其他人過得好

之前有同事做過新鴻基既join
佢話人地研究過
就算建築成本額外加幾多都好
佢都賺得返
所以你見落地玻璃
分體冷氣再加個假天花遮晒啲明喉
開放式廚房抽晒啲位
再送埋全套廚房潔具同吊櫃
仲塞埋爐頭洗衣機俾你
只要外觀夠靚起到中晒market
價格再升一樣有人買

太古城實用? 望住隔離屋好實用咩

唔開窗門大門罅會虎虎聲
但之前住過open kitchen就係搞唔掂
雖然後生仔好少煮嘢食，但係咁樣搞到煮都唔想煮
最後買新樓選擇咗梗廚

因為未夠多人移民

連燈係咁, 舊=好
遲d吹奏舊式尞屋, 係走廊尾公共廚廁

依家d露台都叫露台
要起一係起過大d啦
以前d屋露台可以幾條友bbq
依家企隻狗就冇位

其實鑽石型廳唔係咩問題
啲人成日話黃埔鑽石型廳唔實用
但我以前住過，七百幾呎實用，三房有套廁，其中一間房仲要同主人房差唔多大（至少放到雙人床仲有位）
仲有雜物房當工人房

其實所有嘢計到盡就唔會有好嘢

深夜時, 開支82年嘅百事可樂, 一個人係露台遠眺街景摸住酒杯, 思考人生.

真

依家d地產經紀都係預你之後會賣而唔係住
咪唔洗理住嗰個嘅感受囉

要賺到盡則就閪架啦，則再閪都大把人爭住買，點解要畫靚則賺少啲

係香港人要求華而不實啫
如果大部份買家都傾向買實用使正舊樓嗰種設計
個個寧願買二手樓嘅話
發展商都要迎合市場啦

事實上呢一代買家 就算搵得3,4萬嘅
消費模式都習慣咗係中產消費
偽豪宅滿足虛榮心 發展商又賺多咗錢 一拍即合

以前私樓其實好求其
無咩設計概念
搵一塊大地,然後一式一樣最緊要快
可以話係"薄利"多銷

而家塊地細但地價高
設計成本佔既比例細
變左發展商願意花更多時間去設計
尤其好多大單位好精緻 係啲細單位要就大單位劏到古古怪怪

以前同而家一樣賺錢
但個定位變左姐

而家新樓咁多工作平台係政府送比發展商黎賣比人
寬免建築面積
搞到啲樓得200呎都要有露台

以前起樓用料好?
懷舊懷到忽上腦

我好憎用窗口式冷氣，根本依家係落後產物

新嗰啲工作平台可以玩鐵達尼號

呢個post 發生咩事
美孚新邨個啲舊屋苑。當年建造時嘅香港，好多仲係唐樓，咁呢啲屋苑係當年，一定已經係華而不實啦。

分體式唔係問題，最戇鳩係屋外果部放喺 d 閪位，
要維修果時煩撚過閪，唔係搭棚就吊船，
換新冷氣個成本好撚高

咁搭棚平過吊船好多

除咗香港之外根本冇其他發達國家仲用窗口機

係兩米四到

你用過真正好既抽油煙機未

分體冷氣冇咩大問題，係維修麻煩， 不過好睇啲

陽光經過大玻璃入屋企， 會令溫度上升
簡單啲講，係冬凍夏熱
不過大玻璃採光係幾好， 有好有壞

大門封好啲罅係唔會有聲

咁當年落成除咗一啲豪宅有邊個盤造工好過美孚先 ?

1x1 露台係我見過最on9既設計

我梗廚都唔會開窗，尤其係依家，夏天裡面有埋冷氣仲好

要平不如咪裝冷氣

新舊樓都係計實用

露台有得計埋入實用

其實幾鐘意open kitchen

有冷氣煮飯女人應該幾鍾意

起垃圾都有人爭住買
點解要起咁貴？

每層整個風機房放室外機好無

隔火層唔係應該對街係空架咩
應該唔會有玻璃封住?

淨係想要D無會所既樓,慳番D管理費,反正好少會去同用D設施

因為要cap水，睇返d舊樓，界限街，九龍城，太子道西個d幾撚實用

問題係全屋實用得兩百幾都用鑽石廳呢

公屋都賣緊二3,000,000
屯門啲樓都賣緊8,000,000
周圍有做埋啲無無謂謂嘢令到佢坋值呢個價錢

要賺到盡 個則要幾奇有幾奇

而家喺澳洲想搵返啲獨立廚房嘅apartment都冇可能

唔知邊個仆街designer設計開放式廚房

個個月比幾千蚊管理費
養個丁屎咁大嘅會所 得2部跑步機
雲石電梯大堂 落地玻璃水晶吊燈假古董
真係好撚on9

但慘得過大把香港人買

我都唔明點解起到咁
簡簡單單但平返d 唔得咩！

佢塊地一樣咁嘅價錢，
建築成本唔係差好遠，
但可以賣貴d， 又有人買。

同好多麵包鋪依家都賣貴價麵包原理差唔多。

發展商仆街死！！

幫政府創造職位
減少失業率

依家房署起既居屋勁閪

個露台係for業主銀行call loan跳樓用

工作平台送比發展商嘅條件

Ching你買嘉華啲樓啦
佢無落地玻璃又用磚唔用石比你

只係個價一樣貴

可google 嘉熙 / 嘉匯 啲濕尻相睇吓

樓價太貴
二房三房 500 600呎呢啲樓問心有幾多正常香港人買得起
自己做野果到新樓賣緊28k 一呎，一房開放式單位258呎
最後發展商唯有起納米劏房樓
細呎樓單位香港人先上到車
多得一班炒家
搞到香港啲樓變成一種炒賣既商品
而唔係一個用黎住既地方
抽中新居屋既人都唔係諗用黎住
係覺得抽中左係用黎賺錢

用吊船某程度都保護到座樓既結構既,
每戶係牆度釘幾下, 之後就有水入牆啦
會所果D就ON撚9啦

又要租吊船, 又要送個師傅去上吊船course
又要幫佢買保險

陣間唔覺意原來冷氣條喉會穿埋過隔離兩間屋....
咁就真係破產都唔掂.

屌你應該on9

你應該咁諗

就算佢整返個公屋大堂比你
樓價可能都一樣收你咁貴/只係平1%

搭棚先恐怖、睇住個師傅都覺得危險

睇則架啫
一樣有好多怪則舊樓

望下隔離白色外牆樓上樓下都有冷氣同窗

落地玻璃幾好
但露台不了
雜物房不了
地台不了

行內人都知 依家新樓閒閒地都一梯二十幾伙 如果要太古城嗰種則 一半都唔知做唔做到
再加上依家賣細又係咁好賣 又係咁貴 好多發展商又有自己開間財務推你上車 佢一條龍賺盡 點解唔諗點做多啲客？ 睇落靚 水到你地買就得啦

開放式式廚房不了
套廁不了

睇你有無錢姐其實

好老實因為玻璃幕牆設計一來可以將面積用到盡，賣個時可以貴好多，二來亦係最重要既一點，過左保養期，你維修冷氣或玻璃捐壞將會貴到飛天

笑咗

因為而家既建築條例造成的 發展商只會跟據現有既建築條例起啲賺到盡開到盡既則 例如環保露台等等都係因為露台唔計落gfa 但又可以計落實用面積收錢 搞到間間房都有個環保露台咁濟 出現明知放完床出唔到去都死都要加個露台等情況

珀玥 但之前俾連燈仔恥笑

個廳咁實用...點搞

樓下隔火層黎

發展商起樓嚟賺錢喳，唔通起樓嚟俾小市民住咩。而家啲人買樓都唔係要嚟自住㗎，要嚟投資喳，是但啦

所以簡單d講
露台嘅位就算唔起
你個單位唔會大咗
反而仲會少咗

至於點解要開則開到奇奇怪怪
好多時係為咗遷就景觀
你個廳開隻窗同一對望咪又係嘈嘈閉

我皮幾野一呎買塊地, 做實用樓賣得唔貴, 賺少左錢
所以就偽豪宅化, 吊高黎賣, 咁咪賺到錢囉

呢個真

屌真係好仆街

係，啲會所好垃圾
啲管理費cls

唔會大左呀係 但都唔洗曬幾十萬買個唔實用既露台嘛 不過...最後都係無得揀既情況下要硬食呢啲樓 因為靚則樓一係買唔起 一係舊啲無九成按揭 所以...發展商跟本話之你死 係柒架啦啲則 但香港人無選擇丫嘛 咪又係要排好撚扭曲 不過香港人從來都無選擇權

景觀個啲就算啦 咁撚密香港啲樓 就得呢邊就唔到另一邊 係治標不治本架啦 香港建築最繁華既時代過左去架啦

驚賣唔出
太實而不華 會寧願買二手。

操作需要有吊船牌，一般冷氣師傅唔會有，要額外搵個揸吊船，多數要去到裝商用機嗰班先有。有啲 site 有牌既都要再上 course，又要俾租船費

各年代都有發水賺盡的故事

以前就超大窗台
現在就露台

好既樓宇設計應該要有冷氣機房或工作平台方便維修，只係依家啲發展商要發水發到盡

傻仔
發展商一蚊尺買地番來，賣到二萬蚊尺，都會賣二萬蚊尺架啦，發水露台賺盡。

唔好講展商，就算一般市民
買左平既公屋同居屋，有邊個唔會賺盡賣番出去。

梗廚法律規定要有窗同防火門。

呢d 比香港人住架咩？
差唔多15m

呢棟野只係外型實而不華
不論呎數、呎價同名字都唔「實」

分體唔單止好睇，係寧靜丶恆溫 (變頻款)丶送風角度丶耗電量各方面都好過窗口機好多

揼春
無內涵都算
仲要無外表

點解依家我冇能力買樓

大玻璃如果開揚景或海景就好啫，樓望樓既我要返普通鋁窗好過

傻鳩先買

得番3成地係私樓，點解要起平樓俾你?

香港就係多得你依啲食古不化嘅人阻住哂

分體有鮮風我又唔俱
冇就難搞

唔華點賣錢

你窗口式咪又係一鳩樣，鮮條春咩
要鮮風嘅你都係要開埋抽氣扇/開位出入風

負評嗰啲咩事，明明係同一段對白

咁你住邊?

係呢個市場 華已經足夠多
佢掉返轉咁做, 外表唔華麗等D人以為入面一定好實 就瘋狂買入

外面唔使豪裝 唔用靚design 慳一筆,
內龐又好似其他「豪宅」咁是9但, 又一筆
然後賣果陣就起勢咁講實而不華 價錢比「豪宅」低(丁屎咁多多),
賣點強勁 行銷唔使咁積極, 又慳一筆

實賺多左

因為土地供應有限
如果土地供應充足，發展商應該會勁起新樓去賺差價

解決辨法只有不停造地賣地
另一樣可以做既係”限購”等非市場行為，有成本亦不治本

首先個樣呃到人買已經賣貴啲
而且實唔實用都係go go go
咁點解要咁辛苦畫好張則

全世界嘅發達地區得港奴最鍾意窗口機

可以從配額既角度去睇

如果只夠”皮”做十個手袋，你會去做花巧既（賺得多既）Hermès 定 假設高CP值既Coach?

但如果”皮”供應充足，唔係人人買得起Hermès ，只要有錢賺，自然有發展商迎合唔同需求，好似電話咁，iPhone都有分pro/max

加拿大

加拿大租？

因為建築成本根本冇d發展商吹到咁貴

我都鐘意，不過香港d 露臺淨係夠晾衫同食煙 我想要大到可以擺張臺個d 係極少得d 特色單位先有

天台都正，約d fd 去bbq 好寫意

巴打你真係唔識架喎

其實發展商真係唔係想起豪宅俾你
落地玻璃露台可以起到額外實用面積
Open kitchen先可以每間屋都起細啲，細啲平均呎價賣得貴啲
全部都想買貴啲

10/10